如何說服家中廢老 成功例子

家中有一個垃圾廢老 (老豆）
一直都話啲人搞事
搞到其他人就係唔啱
唔應該用暴力 乜乜柒柒

但係琴晚我冷靜 同老豆講完一輪之後
我發現到我捉到佢地嘅諗法
依家分享番小小

佢地最最最睇重嘅得一樣野 就係

錢

第二件事就係
佢地根本foresee 唔到

通過左之後我地一直以黎嘅

自由

會無埋

以下係我琴晚同佢講嘅野

黃色係我 藍色係廢老

首先我地要理解嘅一樣野係
內地嘅司法有咩問題

我舉左一個例子（希望有巴打可以幫手搵番出黎）

大陸有一單case 原訴庭同上訴庭嘅處理法官係同一個人
亦即係話如果你認為自己嘅判決有不公 唔妥當
你係需要說服一個大陸嘅官員
今天的我打倒昨天的我（聽到都覺得唔可能）
而係庭上嘅法官 態度亦極之惡劣
"你係唔係對我之前嘅判決 有咩不滿？"
而且亦叫個律師盡快講完 盡快結束

係依件事上面 已經好充份咁反映
大陸嘅司法係幾咁有問題

咁又會點呢？
我相信大陸唔會無啦啦咁捉一個普通人
要捉嘅都只係捉果啲成日上街嘅人姐

無錯 應該無乜機會會捉到你
但係果啲報導真相嘅人 就會多左一份壓力
"我報依單不利中國嘅報導之後會唔會被人引番上去呢？"
無錯 通過之後五年
我相信未必會有咩大動作 瘋狂拉啲人上去
但之後呢？ 當慢慢有啲人拉左番上去
小小小小咁 敢報導依啲事嘅人怕左
你就知道愈來愈小嘅真相
到最後 你就失去左新聞自由

咁又日引伸到啲咩
就係當你第時有問題
你好難再搵人公佈出黎
你想搵人拹助 係極之困難
因為根本無人知你發生咩事

又或者 你嘅食物 藥物有問題
你都唔會知 因為根本無人公佈

新聞自由嘅寶貴之處就係
你擁有佢嘅時候你唔會有感覺
你失去嘅時候 你想拎番就難上加難
因為願意報導嘅人已經唔見哂

無錯 當你無事嘅時候 你可能毫不在乎
但你依家乜都唔做
到你有事嘅時候
你就乜都做唔到嫁啦

咁又點姐 無嫁啦
政府要夾硬過你做咩都無用
而且果幾日一定有外國勢力係到搞搞震啦

我地唔可以話無用就乜都唔做
除左新聞自由 其實仲好關我地事
因為已經有好多唔同嘅商會發出聲明
表示佢地嘅擔憂
到時關係法無左
啲商會撤走 聯繫匯率無左
好自然就會影響個市道

或者你地就快退休 你地覺得無乜問題
但係第時你地靠嘅係 我地
如果到時有啲咩事
我地份工出事
到最後受番嘅 其實都係你地

唔可以話啲野做左無用就唔去做
你都成日買六合彩啦？
你都係搏果斗零嘅機會
更何況 依條法例係好影響我地香港人嘅生計
唔好講咩好崇高嘅人權 自由
到時我地可能工都無得番wo
無人養你地wo

我唔需要你即刻改變
即刻上街 遊行
但希望你起碼唔好再話依班人搞事
無錯 佢地做嘅野可能係犯法
但係佢做嘅野係為左我地 為左大家
佢地依班大學生 有假唔放 唔去玩
係到日曬雨淋 出哂汗又辛苦
仲要冒住犯法嘅後果 去被人打
為左乜？ 都係為左香港咋

當然 外國一定唔係想中國變得強大
畢竟大家係唔同嘅國家
但中國作為世界第二大經濟體
仍然繼續用發展中國家去拎各種貿易上嘅著數
如果有外國勢力 點解唔係WTO 依啲事上面做手腳？
講緊嘅係高達萬億嘅利益wo

我講依啲只係希望你可以係第二啲角度諗下
唔好乜都話唔得唔得 到時就遲啦

成日話唔應該咁 唔應該咁
星期日已經有成一百萬人遊行啦
政府都企硬呀
乜都唔做 我地收皮啦
你十年後可以點算呀？

其實講到依到
佢已經收皮 無野好講

佢理解到
佢第時可能無人養
第時可能無人幫
已經去到 now or never 嘅地步

好多人廢事同啲廢老嘈
覺得嘈都浪費時間

但係有時佢地只係好撚戇鳩
好撚蠢 完全睇唔到會發生咩事

以上講嘅 可能有啲logic,資訊上嘅小錯
但我相信我大方向講嘅野都係啱嘅

集中攻擊 錢 同自由
有啲廢老鍾意去旅行
甚至可以攻擊埋簽證

搵一個機會 大家傾下偈
嘗試下 多一分力量就係一分力量
佢地唔出黎都唔係問題
但佢地唔阻止我地 對大家心理上已經係小一份負擔

唔好放棄 大家加油

首先 你要有個
1. 冷靜到自己
2. 肯聽人講嘢
3. 唔會一開波就問你收咗幾多錢去做無謂嘢

嘅老豆

共勉之

有d廢老乜野都拉落外國勢力講

無錯

但係同時我地自己都要冷靜

同埋你要肯講 修飾小小用字

第三個更加要同佢講

加油

試下無妨

話說呀爺不嬲都覺得班後生係搞事，由國民教育擺課、佔中、雨傘、魚蛋，通通都屌係班後生搞搞震

今次咁啱佢早幾日去咗強國唔喺香港，完全唔知香港發生乜嘢事，淨係話電視有播下柒婆喊嘅嗰段cctvb 片，其他乜都冇播

琴晚收工返到屋企見呀爺返咗嚟，睇緊有個慈母叫班黑警停手返屋企食飯嘅片，睇到眼濕濕，我問細妹睇緊乜，細妹話上youtube search 返 d 黑警片播俾呀爺睇

一路播一路講啲黑警冇血性，手無寸鐵都打、記者行過想報導實況，完全冇搞事都俾黑警打；講柒婆黑心到唔聽百幾萬香港人嘅反對聲音，連幾千個律師 + 大律師嘅專業意見都唔聽，獨裁到仆街，叫d 黑警亂打人

之後今次呀爺冇再屌班後生仔

為你有一個即使政見唔同 但仍然會尊重同聆聽各先意見 既老豆覺得好彩 真係好難得
呢個社會仲有千千萬萬個親中/覺得你地搞事既老豆老母 就算你既言詞講得幾頭頭是道都好 佢地都係聽唔到架啦
你無法叫醒一個裝睡的人
利申：因為政治同屋企人關係搞到好差 但冇遺憾

係 做得好 試下就啱

啱啱我都諗到

你同佢地講 你唔需要即刻表示你係支持班人沖乜乜柒柒

你可以先同佢講番 過左嘅後果

佢自己本身會有咩影響

再討論下可以做啲咩

其實到最後佢都會feel 到

遊行無用 自己又會收皮

咁可以點呢

更新

我以為係琴日之後我老豆會諗下
究竟依家件事發生到咁係邊個既問題

點知係啱啱既事發生左之後
佢都話做咩咁激進
做咩要自殺 做黎有咩意思
你地唔明中國
最後條例一定會過

而唔係諗點解政府仲要企硬!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
點撚解政府唔可以為左人民讓步!!!!!!!!!!!!!!!!
屌!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

D廢老既奴性重到
食屎啦 人地要你做狗你就一定要做?
點解唔撚可以企番起身做番個人????

聽日一定要出黎
一定要做番D野比D廢老睇
唔撚係冇用嫁!!!!
任何代價都一定唔可以被條例通過!!!!!!!!